# Sorting Algorithms

## Сортировка выбором

Сортировка выбором представляет собой механизм сортировки, который 
начинается с поиска наименьшего элемента в массиве и размешение его 
первым.

Затем находится второй наименьший элемент и размещается вторым, и так 
до тех пор пока весь массив не отсортируется.

## Сортировка вставками

**Демонстрация:** [visualgo](https://visualgo.net/ru/sorting)

Сортировка вставками работает, проходя по массиву и перемещая нужное значение в начало массива. После того, как обработана очередная позиция, мы знаем, что все позиции до нее отсортированы, а после нее — нет.

Важный момент: сортировка вставками обрабатывает элементы массива по порядку. Поскольку алгоритм проходит по элементам слева направо, мы знаем, что все, что слева от текущего индекса — уже отсортировано.

**Удобен:** для сортировки коротких последовательностей

**Ассоциации:** игра в карты. Сортировка карт в одной руке: держа в левой руке уже упорядоченные карты и взяв правой рукой очередную карту, мы вставляем ее в нужное место, сравнивая с имеющимися и идя справа налево.

**Сложность:** O(n²)

**Подходит для:** связных списков